\documentclass[11pt, a4paper]{article}

% --- Packages ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=0.55in, top=0.5in, bottom=0.5in]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{parskip}

% --- Colors ---
\definecolor{accent}{HTML}{1D4ED8}
\definecolor{darktext}{HTML}{1C1917}
\definecolor{secondary}{HTML}{57534E}
\definecolor{light}{HTML}{A8A29E}

% --- Hyperlinks ---
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=accent,
    urlcolor=accent,
    pdfauthor={José Roberto García Correa},
    pdftitle={CV - José Roberto García Correa}
}

% --- Fonts ---
% Using default Computer Modern font

% --- Section Formatting ---
\titleformat{\section}
    {\normalsize\bfseries\color{darktext}\uppercase}
    {}
    {0em}
    {}
    [\vspace{-0.6em}\color{accent}\rule{\textwidth}{0.7pt}]

\titleformat{\subsection}
    {\small\bfseries\color{darktext}}
    {}
    {0em}
    {}

\titlespacing*{\section}{0pt}{0.7em}{0.4em}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{0.5em}{0.1em}

% --- List Formatting ---
\setlist[itemize]{leftmargin=1.2em, itemsep=1pt, parsep=0pt, topsep=3pt}

% --- Paragraph spacing ---
\setlength{\parskip}{0pt}

% --- No Page Numbers ---
\pagestyle{empty}

% --- Document ---
\begin{document}

% ============================================================
% HEADER
% ============================================================
\begin{center}
    {\Large\bfseries\color{darktext} José Roberto García Correa}\\[4pt]
    {\footnotesize\color{secondary}
        Tel.\ +52 443 564 8436 \quad$\cdot$\quad
        Email: \href{mailto:robertcgr.0x@gmail.com}{robertcgr.0x@gmail.com} \quad$\cdot$\quad
        Web: \href{https://robert0x.github.io/portfolio}{robert0x.github.io/portfolio}
    }\\[2pt]
    {\footnotesize\color{secondary}
        GitHub: \href{https://github.com/Robert0X}{Robert0X} \quad$\cdot$\quad
        LinkedIn: \href{https://www.linkedin.com/in/jos\%C3\%A9-roberto-garc\%C3\%ADa-correa-15b37b360/}{josé-roberto-garcía-correa} \quad$\cdot$\quad
        Codeforces: \href{https://codeforces.com/profile/Robert.x}{Robert.x}
    }
\end{center}

\vspace{-0.3em}

% ============================================================
% EDUCATION
% ============================================================
\section{Educación}

\subsection[TecNM]{Instituto Tecnológico de Morelia (TecNM) \hfill \textnormal{\footnotesize\color{secondary}Ago 2023 -- Jun 2028}}
\vspace{0.1em}
{\small\textit{\color{secondary}Licenciatura en Ingeniería en Sistemas Computacionales $\cdot$ 6to semestre}}\\[3pt]
{\footnotesize\color{secondary}Cursos relevantes:} {\footnotesize Fundamentos de Programación, POO, Estructuras de Datos, Tópicos Avanzados de Programación, Fundamentos de Bases de Datos, Ecuaciones Diferenciales, Electrónica Digital, Investigación de Operaciones, Programación Web.}

\subsection[CETIs]{CETIs 120 \hfill \textnormal{\footnotesize\color{secondary}Ago 2020 -- Jun 2023}}
\vspace{0.1em}
{\small\textit{\color{secondary}Especialización en Ciencias Exactas (Física, Matemáticas)}}\\[3pt]
{\footnotesize Resolución de problemas con enfoque en programación. Cursos: Desarrollo de Aplicaciones Móviles, Desarrollo Web, Desarrollo de Software con Programación Estructurada.}

% ============================================================
% COMPETITIVE PROGRAMMING
% ============================================================
\section{Programación Competitiva}

\begin{itemize}
    \item \textbf{\small ICPC Mexico Finals 2025} --- Clasificado al nacional del International Collegiate Programming Contest, representando al TecNM.
    \item \textbf{\small Coding Cup 2022} --- 3er lugar, compitiendo contra equipos de bachillerato y licenciatura.
    \item \textbf{\small OMICH} --- Participante y posteriormente entrenador de la Olimpiada Michoacana de Informática.
    \item \textbf{\small Winter Coding Cup 2025} --- Organizador principal: curación de problemas, registro de equipos y logística del evento.
\end{itemize}

\vspace{0.1em}
{\footnotesize\color{secondary} Perfiles:
\href{https://codeforces.com/profile/Robert.x}{Codeforces} $\cdot$
\href{https://omegaup.com/profile/Robert.x}{omegaUp} $\cdot$
\href{https://leetcode.com/Robert0X}{LeetCode}}

% ============================================================
% PROJECTS
% ============================================================
\section{Experiencia en Proyectos}

\subsection[Cafeteria]{Sistema de Gestión de Cafetería --- TecNM \hfill \textnormal{\footnotesize\color{secondary}2024}}
\vspace{0.1em}
{\small\textit{\color{secondary}Desarrollo Full-Stack $\cdot$ .NET 8, React}}\\[3pt]
{\footnotesize Sistema integral para la administración de la cafetería institucional del TecNM. Gestión de inventario, ventas, reportes y control de usuarios.}

\subsection[ACSI]{ACSI --- Administrador del Centro de Salud Institucional \hfill \textnormal{\footnotesize\color{secondary}Oct -- Dic 2022}}
\vspace{0.1em}
{\small\textit{\color{secondary}Colaborador Full-Stack $\cdot$ HTML, CSS, JS, PHP, SQL, C++}}\\[3pt]
{\footnotesize Aplicación para gestionar información de un centro de salud escolar: pacientes, medicamentos, recetas e inventario.}

% ============================================================
% VOLUNTEERING & TEACHING
% ============================================================
\section{Voluntariado y Enseñanza}

\subsection[GAPC]{Fundador y Entrenador --- GAPC C120 \hfill \textnormal{\footnotesize\color{secondary}Mar 2022 -- Dic 2023}}
\vspace{0.1em}
{\small\textit{\color{secondary}Club de Programación Competitiva del CETIs 120}}\\[3pt]
{\footnotesize Fundé el club de programación competitiva. Diseñé e impartí cursos desde fundamentos hasta algoritmos avanzados, estructuras de datos, optimización y complejidad computacional.}

\subsection[OMICH]{Entrenador --- Olimpiada Michoacana de Informática (OMICH)}
\vspace{0.1em}
{\footnotesize Mentoría a estudiantes para competencias regionales de informática.}

\subsection[Instructor]{Instructor de Programación Competitiva \hfill \textnormal{\footnotesize\color{secondary}Actual}}
\vspace{0.1em}
{\footnotesize Clases de programación competitiva a estudiantes de bachillerato: Two Pointers, Queue/Deque, estructuras de datos fundamentales.}

% ============================================================
% SKILLS
% ============================================================
\section{Habilidades Técnicas}

\vspace{0.2em}
{\footnotesize
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}r X@{}}
    \textbf{Lenguajes:} & C++, Java, JavaScript, TypeScript, Python, PHP, SQL, HTML/CSS \\[2pt]
    \textbf{Frameworks / Herramientas:} & .NET, React, Git/GitHub, \LaTeX, Visual Studio Code, Linux \\[2pt]
    \textbf{Dominios:} & Programación competitiva, algoritmos y estructuras de datos, desarrollo full-stack, diseño de bases de datos
\end{tabularx}
}

\end{document}
